蔡英文晤捷議長：公理正義不會不到 游錫堃受邀回訪 促議會交流

節錄

蔡英文晤捷議長：公理正義不會不到
游錫堃受邀回訪 促議會交流

【共抗威權】捷克參議院議長維特齊率團訪台接近尾聲，昨與台灣總統蔡英文會晤。蔡致辭時說，很遺憾生前計劃訪台的參議院前議長柯佳洛未能到訪，但稱不介意代表團晚到，「因為公理跟正義或許會遲到，但不會不到」。維特齊回應，盼這次行程可「為其他歐盟國家帶頭」，重申訪台沒違反布拉格與北京的外交協定，並以參議院名義邀請台灣立法院長游錫堃率團回訪，促進雙邊議會交流。

相關新聞：TikTok交易 華暗示官方有發言權

蔡英文在副總統賴清德等陪同下，上午在總統府大禮堂接見來訪的維特齊夫婦。她向今年1月病逝的柯佳洛追贈最高級別的「一。。。

■蔡英文昨日在總統府接見維特齊。路透社

向病逝捷前議長追贈勳章

談及維特齊日前提到，遺憾過去的參議院議長沒更早訪台，她說：「台灣人民並不介意各位的晚到，因為歷史經驗告訴我們，公理跟正義或許會遲到，但不會不到，只要堅持價值，台灣為民主自由所付出的努力，一定會被世界看見。」

「台灣和捷克一樣，走過反抗威權、爭取民主自由的艱辛道路。我們以民主經驗為榮，也堅持守護民主防線，致力維護區域的和平、穩定和發展。」。。。

維特齊表示，柯佳洛生前承諾訪台，整個參議院把他的生命理解為一種承諾，所以大。。。

■蔡英文向捷克參議院前議長柯佳洛追頒「一等特種大綬卿雲勳章」，由維特齊代表接受。路透社

反擊王毅：不喜歡這種表達

維特齊下午與台灣外交部長吳釗燮舉行聯合記者會，雙方宣佈多天的交流已達成22項成果，包括由維特齊邀請游錫堃回訪捷克，台。。。。。

台灣蘋果新聞網

如果台積電訂單以訪台次序排... 應該會FULL BOOKING

好似富東閣片皮鴨咁